% @Source barbazo
% @Difficulté 1
\begin{multicols}{2}
  On donne une fonction $f$ telle que :
\begin{itemize}
  \item $f$ est définie sur l'intervalle \interff{-2 5} ;
  \item $f$ est décroissante sur l'intervalle \interff{-2 0} ;
  \item $f$ est croissante sur l'intervalle \interff{0 2} ;
  \item $f$ est décroissante sur l'intervalle \interff{2 5} ;
  \item l'image par $f$ de $0$ est $-3$ et $f(2)=2$ ;
  \item la courbe de $f$ coupe l'axe des abscisses aux points d'abscisses $-2$, $1$ et $5$.
\end{itemize}
Étant données toutes ces informations sur la fonction $f$ :
\begin{enumerate}
  \item Dresser son tableau de signe sur son domaine de définition.
  \item Dresser son tableau de variation sur son domaine de définition.
  \item Tracer dans le repère orthonormé ci-contre une courbe pouvant représenter la fonction $f$.
\end{enumerate}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[%
      axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
      x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
      xmin=-3.6,xmax=5.6,ymin=-4.6,ymax=4.6,        % bornes du repère
      xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
      minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
      grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
      tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
      ]
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{multicols}